Sel 3mal September 1871 Kaebas Gustav Edro .et ta olla Jürri Kukkel 4 Sülda 7 jalla Süld ja 40 kop:Silla peal puud lõekanud			1Rup 60 Kop		6 peava  linnamasindamise jures			1 Rup 80 Kop		2 peav Sitta tõstnud			-         60 Kop		2 peav Kaero kokko panud			-         60 Kop		1 peav Reht peksnud Kartohvlit võtnud			-         30 Kop   		125 Sülda krawi lõekanud			5 Rup		3 linnalikku tükid lõekanud			3 Rup		heinamaat laggestanud			6 Rup					18 Rubli 90 Kop		
Sai Jürri Kukke ette Kutsutud. Kes ütles,et temma puu lõekuse rahha olla häeste ärramaks ,kelle hind 35 Kop: Süld olnud ja olla kord ommas kambris 40 Kop Gustavile andnud. Ja Jaan Sallo kes ühhes lõekamas olnud 50 Kop ja ühhe Tsetveri ka rukkide eest mis Gustavi issa Maggasis võlgo olnud 50 Kopi kui Gustavi issa sedda Tsetwerik rükkit Jürrile taggasi maksab siis maksab Jürri Gustavile 50 Koppi
Linnamasindamine. Sitta tõstmise jures olla Gustav Edro ilma  kutsumatta tulnud ja s vilja saanud, sellepärrast ei teada Jürri Kukk palkamaksmisest ühtegi; Kaerotö ja Rehhepeksmise eest olla Jürri Kukke naene Gustav Edro emmale 1 mat Tango, 1 mat ubbe ja 1 Tsetwerik odrat ja üks peenar Kappustad andnud: Kui Gustav Edro selle linamasindamise sittatõstmise peaks middagi nõudmist ollema,siis nõuab Jürri Kukk, Gustav Edro käest igga ühhe Kuu peale 50 Kop: ürirahha, sellepärrast et Gustav Edro temma maja nink maa peal on ellanud. Kravilõikus  ja linnalikku tüki kaewamist olla Gustaw Edro ette valletanud,sest temma olla Jürri Edroga sedda Kravi ja linnalikku tüki kaivamist kaupa teinud ja 2 1/4 Tsetwert rukkit Jürri Edrole väljamaksnud ja heinamaat ei olle temma veel laggastada lasknud;se peale ütles Jürri Edro,et  Jaan Sallo aig olla ta heinamaat laggestada ja 240 Kubbu haggu siddunud kava Jürri Kukk olla ärra põlletanud se peale  Kostis Jürri Kukk et ta wanna perremehhele Jaan Sallo se eest 1 Rubl 5 Kop: maksnud. Ütles Jürri Edro et ta selle
Krawi kui ka linna likku Tikkude  eest Jürri Kukke käest maksu sanud mis peale  Jürri Edro, Jürri Kukkega ärra leppis,nedda et Jürri Edro
lubbas Jürri Kukkele 150 Kubbu haggu tehha ühhe vanna  sü pärrast.Se olli et Jürri Edro ilma Jürri Kukke lubbata Sitta seal Tallus olli ärra weddanud. Mõistis Kohhos  Kui Jürri Edro sedda Tsetwerk rukkit ärra tassub siis peab Jürri Kukk, Gusta Edrole seal 50 Kopi maksma ja Gustaw Edro  andmisel tühhiseks,sellepärrast et ta ilma Kutsumata  tööl olli läenud ja seal Tallo maijas ellamas olli.
                                                                                                                 Maddis Waddi +++
                                                                                                                 Märt      Piiri      +++
                                                                                                                 Elias Kubjas       +++                                                                                                                                             
